{
    "question": "Jika 3(x+2)+5=2(x+15),nilai x+2=",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "3(x+2)+5=2(x+15)<br>3x + 6 + 5 = 2x +30<br>3x + 11 = 2x +30<br>3x - 2x = -11 + 30<br>x = 19<br>x + 2 = 19 + 2 = 21",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "3(x+2)+5 = 2(x+15)<br>3x+6+5 = 2x+30<br>3x+11 = 2x+30<br>3x-2x = 30-11<br>x = 19<br>\u00a0jadi , nilai x + 2 = 19 + 2 = 21<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "1-satu-set-sofa-dijual-dengan-potongan-harga-rp45000000-pak-647",
            "question": "1. satu set sofa dijual dengan potongan harga Rp.450.000,00 . pak Bayu membeli satu set sofa tersebut dengan membayar Rp.2.100.000,00 dan mendapat kembalian Rp.50.000,00.Tentukan :    a) harga satu set sofa sebelum mendapat potongan harga \r\nb) persentase potongan harga \r\n\r\ntolongggg dijawab yaaaaaaaa........please",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "a) 2.100.000-50.000=2.050.000\nb) 2.050.000+450.000=2.095.000",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex]a) Rp 2.100.000 - Rp 50.000 + Rp 450.000 = Rp 2.500.000 \\\\ b) Rp 2.500.000 \u00d7\\frac{x}{100} = Rp 450.000 \\\\ x = \\frac{Rp 450.000\u00d7100}{Rp 2.500.000} \\\\ x = 18%[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "volume-sebuah-kerucut-yg-berdiameter-28-cm-dengan-panjang-garis-p-368",
            "question": "Volume sebuah kerucut yg berdiameter 28 cm dengan panjang garis pelukis 50 cm adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "d = 28 r = 14<br>s = 50\u00a0<br>t = 50\u00b2 - 14\u00b2<br>\u00a0 = 2500 - 196 = 2304<br>\u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{2304} = 48[/tex]<br><br>Vkerucut = 1/3\u00a0\u03c0 r\u00b2 . t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/3 . 22/7. 14 . 14 . 48<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 9856 cm\u00b3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Diketahui : D = 28 cm, r = 14 cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 s = 50 cm<br>Ditanya : V = ....?<br>Jawab: a)\u00a0[tex] t^{2} =  s^{2} -  r^{2} \n[/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] t^{2} =  \\sqrt{ s^{2} -  r^{2}  } [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[tex] t^{2} =   \\sqrt{ 50^{2} -  7^{2}  } [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t \u00a0 \u00a0 =\u00a0[tex] \\sqrt{2304} [/tex]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0t \u00a0 \u00a0 = 48\u00a0cm<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) \u00a0V =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} [/tex] . \\pi [/tex]\u00a0. r .r .t<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V =\u00a0[tex] \\frac{1}{3} .  \\frac{22}{7} [/tex] . 14 . 14 . 48<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 V = 22 . 14 . 16<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0V = 4928\u00a0[tex] cm^{3} [/tex]<br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,<br>jika ada yang tidak dimengerti dari jawaban di atas, silahkan ditanyakan ^_^,,,<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-sebutkan-besaran-dan-satuan-internasional-143",
            "question": "1. sebutkan besaran dan satuan internasional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. massa | kilogram (kg)<br>2. panjang | meter (m)<br>3. kuat arus | Ampere (A)<br>4. waktu | sekon (s)<br>5. suhu | Kelvin (K)<br>6. jumlah zat | mol (mol)<br>7. intensitas cahaya | candela (cd)</span><span>tapi ini kaya nya pelajaran ipa bukan matematika\u00a0</span><span>kalau matematika itu kaya gini\u00a0</span><span><span>Panjang[L]<br>Massa[M]<br>Waktu[T]<br>Suhu<br>Kuat Arus[I]<br>Intensitas cahaya[J]<br>Jumlah zat[N]</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-luas-sebuah-lingkaran-adalah-200-cm2-tentukan-besar-su-637",
            "question": "Diketahui luas sebuah lingkaran adalah 200 cm\u00b2 tentukan besar sudut pusat yang dibentuk juring yang memiliki luas sebagai berikut:    A.10 cm\u00b2\r\nB.20 cm\u00b2\r\nC.40 cm\u00b2\r\nD.50 cm\u00b2\r\nE.100 cm\u00b2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>200 cm\u00b2 = 360</span>\u00b0<br><br>a. 10cm\u00b2 = 360/20<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 18\u00b0<br><br>b. \u00a020cm\u00b2 = 18\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 36\u00b0<br><br>c. \u00a040cm\u00b2 = 36\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 72\u00b0<br><br>d. \u00a050cm\u00b2 = 72\u00b0 + 18\u00b0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 90\u00b0<br><br>e. \u00a0100cm\u00b2 = 90\u00b0 x 2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 180\u00b0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-berikan-contoh-kata-pengantar-tentang-aritmetika-sosial-t-151",
            "question": "Tolong berikan contoh kata pengantar tentang aritmetika sosial. thx",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau untuk presentasi kayak gini<br>\u00a0pertama tama marilah kita panjat puja da puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat beliau kita dapat berkumpul disini untuk membahas tentang aritmetika sosial yang akan kami sajikan.<br><br>kalau untuk karya tulis<br>\u00a0pertama - tama kami panjatkan puja dan puji syukur kepada Tuhan YME atas rahmat-Nya karya tulis berjudul \"..................\" dapat terselesaikan pada waktunya.<br>dalam penyusunannya penulis menyadari bahwa masih terdapat kekurangan, jadi saran dan kritikan yang bersifat membangun sangat lah diharapkan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<strong><em>kata pengantar</em></strong><br><strong><em>di bab yg sebelumnya kita sudah belajar mengenai ....</em></strong><br><strong><em>nah.. di bab yg ini kita aka mempelajari aritmatika sosial</em></strong><br><br><strong>langsung saja kita pelajari ya...</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-gambar-di-samping-di-ketahui-ltaob45ltcod90dan-pan-600",
            "question": "PADA GAMBAR DI SAMPING DI KETAHUI &lt;AOB=45`,&lt;COD=90`,DAN PANJANG BUSUR CD=11CM HITUNGLAH    A.PANJANG BUSUR AB",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gambarnya mana ? harusnya ada<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-2x-6-2-x4-cara-penyelesaiannya-gimana-2-438",
            "question": "1 (2x-6) \u2265 2 (x+4) cara penyelesaiannya gimana ???\r\n2\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "2x-6 &gt; 2x + 8\n2x - 2x &gt; 8 + 6\nx &lt; 14",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1x-3\u22652/3x+8/3<br>1x-3x\u22658/3 +3<br>3x/3-2/3x\u22658/3+3/3<br>-1/3x\u226511/3<br>x\u226411/3\u00b73<br>x\u226411<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-pada-gambar-besar-sudut-aob40-derajatamp-sudut-cod-150-437",
            "question": "1. pada gambar , besar sudut AOB=40 derajat,&amp; sudut COD =150 derajat dan panjang busur AB=120 CM HITUNGLAH PANJANG BUSUR CD",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "40<u></u>\u00b0 :\u00a0150\u00b0 = 120 :\u00a0CD<br>4 :\u00a015 = 120 :\u00a0CD<br>4 x CD = 15 x 120 (dikali silang)<br>4 x CD = 1800<br>CD = 1800 : 4 = 450 cm",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-belah-ketupat-pqrs-di-atas-besar-sudut-p-60-drajat-dan-pa-890",
            "question": "pada belah ketupat PQRS di atas, besar sudut P = 60 drajat dan panjang QS= 12cm. luas belah ketupat PQRS adalah? saya katakan anda hebat jika bisa menjawab nya sy saja yang rangking 1 masih bingung",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Diketahui:\n<br>\nSebuah belah ketupat PQRS,<br>\nbesar sudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\npanjang QS = 12 cm<br>\nDitanyakan: <br>\nLuas belah ketupat PQRS = ?<br>\nJawab:<br>\nSifat-sifat belah ketupat:<br>\n1. Memiliki 4 buah sisi yang sama panjang.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nPQ = QR = RS = PS.<br>\n2. Memiliki dua pasang sudut berhadapan yang sama besar.<br>\nUntuk belah ketupat PQRS, berarti<br>\nsudut P = sudut R = 60</span>\u00b0<span><br>\nsudut Q = sudut S <br>\n3. Mempunyai dua buah diagonal yang berpotongan tegak lurus di tengah-tengah. Masing-masing\ndiagonal akan membagi dua belah ketupat sama luas, dan membagi dua setiap sudut\ndengan sama besar.<br>\nBerarti, segitiga PQS kongruen dengan segitiga RQS, dan segitiga PSR kongruen\ndengan segitiga PQR.<br>\nLebih jauhnya, <br>\nMisalkan kedua diagonal berpotongan di titik O, maka <br>\nsegitiga POQ, segitiga POS, segitiga ROQ, dan segitiga ROS, keempatnya adalah\nkongruen.<br>\nDari diketahui:<br>\npanjang QS = 12 cm<br>\ndiagonal PR akan membagi dua diagonal QS sama panjang, sehingga<br>\nQO = OS = 1/2 </span>\u00d7<span> 12\n= 6 cm<br>\nSudut P = 60</span>\u00b0<span><br>\ndiagonal PR akan membagi dua sudut P sama besar, sehingga<br>\nsudut OPQ = sudut OPS = 1/2 </span>\u00d7<span>\n60</span>\u00b0<span>\u00a0= 30</span>\u00b0<span><br>\nSekarang perhatikan segitiga POQ siku-siku di O.<br>\nPanjang OQ = 6 cm<br>\nbesar sudut OPQ = 30</span>\u00b0<span><br>\nmaka <br>\npanjang OP = OQ/tan 30</span>\u00b0<span><br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 6/(1/3 </span>\u221a<span>3)<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 6</span>\u221a<span>3 cm<br>\nDari sini kamu bisa mencari:<br>\nLuas segitiga POQ = 1/2 </span>\u00d7 OP\n\u00d7<span> OQ<br>\n\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 1/2 </span><span>\u00d7 6\u221a3\n\u00d7 6<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 \u00a0 = 18\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nAkibatnya,<br>\nluas belah ketupat PQRS <br>\n= 4 \u00d7 luas segitiga POQ<br>\n= 4 \u00d7 18\u221a3<br>\n= 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br></span><span>Atau<br>\nKamu hitung:<br>\nPanjang PR = 2 </span>\u00d7<span> OP<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0= 2 </span>\u00d7 6\u221a<span>3<br>\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 12</span>\u221a<span>3 cm<br>\nLalu hitung luas belah ketupat dengan rumus<br>\nLuas = 1/2 </span><span>\u00d7 diagonal 1 \u00d7 diagonal 2<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 PR \u00d7 QS <br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 1/2 \u00d7 12\u221a3 \u00d7 12<br>\n\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br>\nKita dapatkan hasil yang sama kan?<br>\nJadi, luas belah ketupat PQRS = 72\u221a3 cm</span>\u00b2<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tiga-bilangan-genap-berurutan-berjumlah-78jumlah-bilangan-terbes-570",
            "question": "Tiga bilangan genap berurutan berjumlah 78.Jumlah bilangan terbesar dan terkecil adalah....    A.26\r\nB.34\r\nC.52\r\nD.54",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "misal bil genap br urutan tsb adl a, (a+2), (a+4)<br>jml 3 bil gnap brurutan adl 78<br>a+(a+2)+(a+4)=78<br>a+a+a+2+4=78<br>3a+6=78<br>3a=78-6<br>3a=72<br>a=24<br>jml 3 bil gnap berurutan= 24,26,28<br>bil terbsar trkecil= 24+28=52<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}